---
title: "Неоновый текст в GIMP"
date: "2009-11-18"
author: Bernhard Stockmann
slug: neon-text
summary: "В этом простом уроке я расскажу вам о том, как за пять простых шагов сделать в GIMP безупречно красивый светящийся неоновый текст."
description: "В этом простом уроке я расскажу вам о том, как за пять простых шагов сделать в GIMP безупречно красивый светящийся неоновый текст."
tags: ['эффекты']
---

В этом простом уроке я расскажу вам о том, как за пять простых шагов сделать в GIMP безупречно красивый светящийся неоновый текст.

1\. Создайте новое изображение размером 500 на 180 пикселов с чёрным фоном. Переключитесь на инструмент ввода текста и 80-ым кеглем наберите “neon text”. Любым удобным способом (инструментом перемещения или инструментом выравнивания) отцентрируйте текст относительно изображения. В меню _«Слой»_ выберите пункт _«Слой к размеру изображения»_.

![Первый шаг](1.png)

2\. Переключитесь на Карандаш, выберите кисть с размером 11 или 13 пикселов и жёсткими краями и дорисуйте соединительные штрихи между буквами (штрихи не должны быть одинаковыми). Они нужны нам для имитации изгибающихся в текст неоновых трубок.

![Второй шаг](2.png)

3\. Теперь примените к текущему слою с текстом эффект Гауссова размывания со значением размера 15. После этого вызовите диалог коррекции кривыми (_«Цвет→Кривые...»_) и нарисуйте для альфа-канала текущего слоя кривую как на иллюстрации ниже

![Третий шаг](3.png)

4\. Теперь вызовите диалог фильтра _«Неон»_ из меню _«Фильтры→Альфа как логотип»_ и примените фильтр, используя следующие значения параметров:

**Размер эффекта**: 40 **Цвет фона**: чёрный **Цвет свечения**: какой вам больше нравится.

![Четвёртый шаг](4.png)

5\. Осталось усилить неоновое свечение. Результатом работы фильтра должны стать два новых слоя: “Neon-Tubes” и “Neon-Glow”. Перейдите на слой “Neon-Glow” и продублируйте его, затем примените к созданному дублю эффект Гауссова размывания со значением 35. Если этого недостаточно, продублируйте этот слой. Вот и всё! Результат должен выглядеть примерно как на иллюстрации ниже. Поэкспериментируйте с цветам — вариант с зелёным неоновым текстом очень неплох ;)

![Пятый шаг](5.png)
